

### 矩阵乘法一些注意点

- 一般情况下，**不满足乘法交换律**

$$
\boldsymbol{A}\boldsymbol{B} \neq \boldsymbol{B}\boldsymbol{A}
$$

- **平方**
  - 方阵 $\boldsymbol{A}$ 和 $\boldsymbol{B}$
  - 


$$
\boldsymbol{A}^2 = \boldsymbol{B}^2 \nRightarrow \boldsymbol{A} = \pm\boldsymbol{B}
$$

- 和的平方

$$
(\boldsymbol{A} + \boldsymbol{B})^2 = \boldsymbol{A}^2 + \boldsymbol{A}\boldsymbol{B} + \boldsymbol{B}\boldsymbol{A} + \boldsymbol{B}^2
$$

$$
\boldsymbol{A}\boldsymbol{B} = \boldsymbol{A}\boldsymbol{C} \\\Rightarrow
\boldsymbol{A}(\boldsymbol{B} - \boldsymbol{C}) = \boldsymbol{O} \\\nRightarrow
\boldsymbol{B} = \boldsymbol{C}
$$

当 $\boldsymbol{A}$ 可逆时，
$$
\boldsymbol{A}\boldsymbol{B} = \boldsymbol{A}\boldsymbol{C} \\\Rightarrow
\boldsymbol{A}^{-1}\boldsymbol{A}\boldsymbol{B} = \boldsymbol{A}^{-1}\boldsymbol{A}\boldsymbol{C} \\\Rightarrow
\boldsymbol{I}\boldsymbol{B} = \boldsymbol{I}\boldsymbol{C} \\\Rightarrow
\boldsymbol{B} = \boldsymbol{C}
$$




矩阵连乘展开遇到求逆或置换时，需要格外**注意调换顺序**
$$
\begin{array}{lcl}
(\boldsymbol{A}\boldsymbol{B}\boldsymbol{C})^{-1} = \boldsymbol{C}^{-1}\boldsymbol{B}^{-1}\boldsymbol{A}^{-1} \\
(\boldsymbol{A}\boldsymbol{B}\boldsymbol{C})^{T} = \boldsymbol{C}^{T}\boldsymbol{B}^{T}\boldsymbol{A}^{T} \\
\Big((\boldsymbol{A}\boldsymbol{B}\boldsymbol{C})^{-1}\Big)^T = (\boldsymbol{C}^{-1}\boldsymbol{B}^{-1}\boldsymbol{A}^{-1})^T = (\boldsymbol{A}^{-1})^{T}(\boldsymbol{B}^{-1})^{T}(\boldsymbol{C}^{-1})^{T} = (\boldsymbol{A}^{T})^{-1}(\boldsymbol{B}^{T})^{-1}(\boldsymbol{C}^{T})^{-1}
\end{array}
$$
矩阵转置后求逆等于矩阵求逆后转置：$(\boldsymbol{A}^T)^{-1} = (\boldsymbol{A}^{-1})^{T}$
